[
    {
      "question": "H2SO4 এ S এর সুপ্ত যোজনী কত?",
      "options": ["2", "4", "6", "0"],
      "correctAnswer": "D. 0"
    },
    {
      "question": "নিচের কোনটি সঠিক নয়?",
      "options": [
        "PbCl4 গঠন সম্ভব",
        "PCl5 গঠন সম্ভব",
        "H2S এ S এর সক্রিয় যোজনী 4",
        "S(16) এর যোজনী ২, ৪, ৬"
      ],
      "correctAnswer": "উত্তর নেই"     
    },
    {
      "question": "ফসফেট যৌগমূলকটির যোজনী কত?",
      "options": ["1", "2", "3", "-3"],
      "correctAnswer": "C. 3"
    },
    {
      "question": "কিভাবে একটি যৌগ তৈরি হয়?",
      "options": [
        "ইলেকট্রন গ্রহণ-বর্জনের মাধ্যমে",
        "ইলেকট্রন ভাগাভাগির মাধ্যমে",
        "পরমাণু গুলো পাশাপাশি আসলে"  
      ],
      "correctAnswer": "সবগুলি"  
    },
    {
      "question": "নিচের কোন মৌলটি নিজদের মধ্যে অণু গঠন করে না?",
      "options": ["Fe", "N", "O", "Cl"],
      "correctAnswer": "A. Fe"
    },
    {
      "question": "নিচের কোন রাসায়নিক সংকেতটি সঠিক নয়?",
      "options": [
        "বোরন নাইট্রাইড -> BN",
        "এমোনিয়াম ফসফেট -> (NH4)3PO4",
        "জিংক সালফাইট -> ZnSO3",
        "ক্যালসিয়াম ফসফাইড -> Ca3P2"
      ],
      "correctAnswer": "সবগুলিই সঠিক"  
    },
    {
      "question": "গাঠনিক সংকেত কি?",
      "options": [
        "অণুতে পরমাণূগুলো কিভাবে সাজানো থাকে",
        "পরমাণুতে অণুগুলো কিভাবে সাজানো থাকে",
        "এক অণুতে কতটি পরমাণু থাকে তা দেখা", 
        "স্যার- আমি একজন ফাঁকিবাজ ছাত্র"
      ],
      "correctAnswer": "অণুতে পরমাণূগুলো কিভাবে সাজানো থাকে তা প্রকাশ করা"
    },
    {
      "question": "NH3 অণুর গঠন আকৃতি কেমন?",
      "options": [
        "ত্রিকোণকীয় পিরামিড",
        "উলটা V",
        "চতুস্থলকীয়",
        "কলার মতো"
      ],
      "correctAnswer": "ত্রিকোণকীয় পিরামিড"
    },
    {
      "question": "এক বন্ধন কয়টি ইলেকট্রন?",
      "options": ["1 জোড়া", "2 জোড়া", "1 টি", "3 টি"],
      "correctAnswer": "1 জোড়া"
    },
    {
      "question": "নিচের কোন যৌগটির কেন্দ্রীয় পরমাণু অষ্টক অপূর্ণ?",
      "options": ["BF3", "CH4", "NH3", "H2O"],
      "correctAnswer": "BF3"
    },
    {
      "question": "নিচের কোনটি সঠিক নয়?",
      "options": [
        "পরমাণু চার্জ নিরপেক্ষ",
        "পরমাণুতে ১ টি ইলেকট্রন আসলে পরমাণু নেগেটিভ চার্জে চার্জিত হয়",
        "পরমাণু থেকে ১ টি ইলেকট্রন চলে গেলে পরমাণুতে পজেটিভ চার্জের সৃষ্টি হয়",
        "পরমাণু থেকে ১ টি প্রোটন চলে গেলে পরমাণুতে পজেটিভ চার্জের সৃষ্টি হয়"
      ],
      "correctAnswer": "পরমাণু থেকে ১ টি প্রোটন চলে গেলে পরমাণুতে পজেটিভ চার্জের সৃষ্টি হয়"
    },
    {
      "question": "কোনটি ভুল?",
      "options": [
        "অধাতুগুলো ইলেকট্রন গ্রহণ করে অণু গঠন করে",
        "ধাতুগুলো ইলেকট্রন ত্যাগ করে অণু গঠন করে",
        "অধাতু ও অধাতু ইলেকট্রন ভাগাভাগির মাধ্যমে অণু গঠন করে",
        "যৌগ গঠনের সময় কেন্দ্রীয় পরমাণুতে ৮ টা ইলেকট্রন থাকতেই হবে"
      ],
      "correctAnswer": "যৌগ গঠনের সময় কেন্দ্রীয় পরমাণুতে ৮ টা ইলেকট্রন থাকতেই হবে"
    },
    {
      "question": "Ca ও P অণু গঠনে কতটি Ca পরমাণু এবং কতটি P পরমাণু দরকার পড়বে?",
      "options": [
        "Ca - 2, P - 3",
        "Ca - 3, P - 2",
        "Ca - 2, P - 5",
        "Ca - 5, P -2"
      ],
      "correctAnswer": "Ca - 3, P - 2"
    },
    {
      "question": "সমযোজী অণু হওয়া সত্ত্বেও কঠিন অবস্থায় থাকে?",
      "options": ["C10H8", "H2O", "C2H5OH", "NH3"],
      "correctAnswer": "C10H8"
    },
    {
      "question": "সমযোজী যৌগের ক্ষেত্রে কোনটি সঠিক?",
      "options": [
        "গলানাংক ও স্ফুটনাংক অনেক কম",
        "সাধারণত পানিতে দ্রবীভূত হয়",
        "দু-একটি ব্যাতিক্রম ছাড়া সবাই বিদ্যুৎ পরিবহন করে"
      ],
      "correctAnswer": "গলানাংক ও স্ফুটনাংক অনেক কম"
    },
    {
      "question": "কোনটি পোলার যৌগ নয়?",
      "options": ["H2O", "CH3OH", "CO2", "HF"],
      "correctAnswer": "CO2"
    }
  ]
  